點解唔可以係其中一條九龍過新界隧道整一條分支直連吐露港而唔經沙田?

返工放工試過出北區/大埔、入北區/大埔既都知道
基本上塞車就係塞沙田個位，一過左就唔會再塞
沙田成4條隧道，其中3條都係九龍入去
點解冇一條會整一個分支係專比D車去大埔北區？人口黎講絕對得益
又因為依D車去左大埔北區既分流，唔再入沙田，變相沙田塞車又少D

最好填左條河去

點起法?

曾經有個方案叫T4
九龍啲車全部唔使過沙田
但比啲當時戇鳩區議員否決左
而家好似話重新研究，不過研究到起好應該都要10年

大埔公路遲啲沙田段會有三線，希望會好啲

新城市個山Lon 位會改到三線？

個樽頸位真係好on9

剷走咗本身喺巴士站外面嘅單車徑

同天水圍落屯公都要經過屯市一樣

唔係去屯門、深井做乜行屯公

你以為起條天水圍直出深井嘅隧道就會好暢通？
但係屯門北(兆康)同元朗啲人會衝鳩晒過嚟同你爭路
結果就係你條天水圍隧道一係貴到大欖咁，一係塞到pk

你試下search草山隧道
其實都有人講過，同你畫嘅線路差唔多
不過冇乜可能會起，而家港共集中搞明日大愚，西邊狂起野
東邊最有機會起嘅只會係大水坑至將軍澳/觀塘嘅隧道，設計一早喺度
不過講緊係20年後先有機會提出同開始起

沙田啲撚樣又反對架啦

係

起橋駁入馬安山

十一號幹線

沙田繞道

將軍澳市中心望住個海就係港島，但要返咗去寶琳上山入隧道再經藍田油塘先過到東隧，發展先後就係有呢個分別，冇辦法。

補充吓 T4係for沙田路近沙瀝公路駁青沙/城門
而家兩邊都已經有哂預留位 沙田路嗰個直頭由1984年落成起計預留咗差唔多40年

第時大埔北區馬鞍山嘅人可以兜沙瀝落青沙城隧
雖然而家大老山都塞到仆街

觀繞

到時都死撚咗

覺得康城應該有條路過海去小西灣嗰面

9up下 如果可以係新城市 近山邊龍華果到 起條架空天橋係火車上面 去大埔北區唔洗落沙田就好

點解香港好似好少架空高速公路，相比起其他東南亞城市

想講亞洲大城市 好似好多地方都有架空天橋高速 一兩條天橋打通南北或東西 到你去想嗰區就落橋

真 係我隔籬起公路唔益埋我點得

根本起幾多路都沒用

根本香港一極經濟中心就唔啱
應該新界都發展工商業中心
但啲咩科學園失敗囉

依家搞洪水橋，如果搞得成都算德政嘅
不過連觀塘cbd都收皮

馬鞍山撚表示馬鞍山其實屌左富安起打後到沙田既議員好多年
好多重複曬唔需要經佢地既巴士線都唔肯放出黎，甚至人地特登整多條線利第二條路既巴士線都想搶埋
好多時你係沙田玩左半個鐘都離開唔到沙田區

環保撚：

啲專業地區人士往往搞到啲基建唔三唔四 西鐵就係最好嘅例子，當年如果唔係屯門諗住唔好執輸，依家應該有屯門去荃灣鐵路，屯門又出九龍就唔使再兜大圈 深井班垃圾都係，搞到屯公日日塞。

同九龍去屯門既巴士線一樣
10條有9條都經長沙灣深水埗
又係區議員反對唔經

咁事實上好多時都係楓樹街上都仲有位坐嘅

唔經咪吉到仆街

香港咁多山

依家落埋碼頭

你呢啲人就撚樣，政府唔跟進反對意見就借機推遲，起埋晒跨境道路，而家先終於改方案，大埔公路沙田段擴闊又係推遲咗兩個年代

你老母就兜圈，對屯門咁貴先慳得嗰幾分鐘，跟住又再嘥咗呢啲時間轉車逼返落西鐵同東涌線，仲未計會多咗幾多客。起得嗰一條線梗係要服務晒成個新界西北，要有站同點起係兩回事。屯荃鐵道一直都冇，有嘅係西部外走廊。

你呢啲戇鳩就係有份縱容政府坐等人民鬥人民，有咩機會就拎嚟做藉口停工，推遲本地道路，畀跨境道路打尖，等到塞先改個方案畀而家再起扮有心解決問題

咪有中部第二南北走廊，本身東部公路都係噉演變出嚟分拆

「唔可以」，因為吐露港公路--粉嶺公路同3條九龍--沙田隧道本身都係樽頸位，繞道只應該畀現有道路繞過沙田市，冇得鳩畫直線亂駁。北區未來有分流咗嘅三號幹線，同大埔一齊可以等中部走廊。

唔應該，東廊本身就係個樽頸，將軍澳東岸更加要令成個將軍澳以至香港東面兜過嚟再兜返柴灣同杏花邨出去，愛秩灣段又係經筲箕灣同西灣河（已經唔講環境問題）

唔work，淨係駁到青沙公路（對東九龍會塞落連翔道同中九龍幹線），城隧繼續要兜過嚟；馬鞍山市同火炭用唔到

但可以惠及過海反港島東嘅人

其實點解唔諗下渡輪？將軍澳往西灣河碼頭，灣仔碼頭，中環碼頭

因為班車主一定揸車

北區撚返港島
北區真係好撚遠
就算有條直線公路駁到九龍邊際效益都未必咁高
而家放工坐巴士都係978，一定唔會673
因為東廊加大隧真係塞得好誇張
三號幹線唔係屯公炒車倒塞汀九
其實都係一個鐘鬆d

長遠黎講古洞加粉嶺北加皇后山加坪輋第時人口
整咩路都頂唔到多十幾廿萬人通勤出市區
港共咁想中港融合應該好似巴黎咁
係市區外再做一個cbd
將通勤模式改變

一樣道理，對鰂魚涌點解要兜過嚟？唔好唔記得呢段東廊冇對西面出入口，得太古城

大埔唔塞車就會令到大西北d人搬晒過去住，到時都係塞

有幾多人同你搭？成日有人鳩噏屯門，啲客當年已經用腳投票，而且係船公司本身唔想做，近年畀埋中資入市。部署好晒，開始營運幾多年之後等到起完六幹同十一幹就執？
外國有沿河船係因為道路交通有問題；香港成個維港係大海，將軍澳凹得太入（例如可以想像下而家會有幾多人搭深水埗碼頭航線），路同巴士服務叫做好（例如694）。船太貴，淨係做 rush hour 唔化算，調船點分配就複雜。多次填海後海岸線推得太出同太直，碼頭遠離內陸核心，新填海區未發展好，倒走晒啲客。
淨係覺得未來佛堂澳--柴灣區會有得做

Sydney 都有玩渡輪
其實香港應該重新玩渡輪

Sydney 起緊 WestConnex M4--M5 Link，會起 Western Harbour Tunnel 同 Beaches Link，調查緊 Outer Sydney Orbital。通常佢哋鐵道同巴士冇香港咁發達，而且市內街道網太廣闊，Sydnet Harbour 都窄過維港。

而家港共咪喺度明日大愚cbd3融入大灣區

西九龍走廊啲居民話嘈得制喎

連初步方案都未有
我諗40年後應該會起到

當初搬政總去啟德咪有得搞
搬去添馬艦又逼埋一齊

978朝早冇粒半都出唔到去
現實就係所謂欖隧汀九分流都係死路一條

另外運輸署on99
華明開去到粉嶺火車站都企滿部車啦
一樣要局行清河 上水慢慢塞
之前建議話開978X 雞嶺上公路又bam 鳩左

沙田友點解要反對

啟德咪又係死路一條
政總嗰面等北港島線應該就好好多

最近有個新界北既2030發展plan
有成個新界北開發既藍圖
呢個plan大致有兩個方向
一係半自給自足
二係塞撚晒D人去北區
但係完全無點提第3個solution
就係由北環線打上去古洞 / 落馬洲河套區發展新一個CBD
咁樣新界東西既人口就唔洗再討論出市區交通問題
而係改變成個流向將工作人口由向市區變為向新CBD

明日大嶼個位置都係解決唔度新界人口出市區工作既問題
交椅洲對新界東黎講太遠
然後最後都係演變成科學園模式少工作機會然後填樓

978朝早真係好少搭
上水火車站上到車真係太講運氣
朝早坐673P要夠早
唔係去到8點前過到大隧都過唔到東隧

978A其實條線都幾好
不過班次太少

因為睇大灣區規劃
北環線最後係過河去到深圳皇崗口岸做一地兩檢

福田咪就係新CBD 囉

無啦
之前話開978X 同時
係會再加978A B 班次
等上水人上到...

但已經比運豬署ban 左

673 講真不如朝早取消，慳返啲車放埋落978A 好過
跟本無人夠膽朝早搭佢

係城門河底擺條隧道得唔得？

其實同時間（8-10點最多人返工）咁多人一齊返工
起幾多條路都係死
好多返工地方離唔開中區，港島東，九龍東，長沙灣，葵涌而啲得一個蓋整多五個煲都係唔夠蓋用

新界東去交椅洲可以行尖山隧道？

政總帶頭
其他機構搬去啟德
東九龍自然更有條件成為另一個中心
而家集中喺港島一角
幾多條鐵路都無用

要班官過海? 不了

條11號 我個人路多睇好
一來仲未Kick Off 仲打緊飛機
二來走線 我覺得on9 出小攬 過大嶼山

剩返就係深圳果條10號條 加屯門繞道 落 屯赤 過大嶼山

重點想招呼掃管笏 黃金海岸 果堆人
（無車就唔好買掃管笏...哩句我講過好多次，哩個位仲西過白石⻆）

話說有冇中部走廊嘅資料望下?我係google 搵到嘅都係中九龍幹線……

咁都好啲，其實最緊要係個樽頸位姐

弱智？

唔係不過屯公塞車咁解姐

唔好意思等你係 search 咗，個名係自己稱呼嘅，你當係沿大帽山--金山嘅隧道就得。佢由幾幾段路組成，有唔同走線，歷史上有唔同方案。而家官方淨係叫南北走廊呢個簡單嘅名，係個概念地帶，道路同鐵道兩者都會有。準確嘅資料要等做緊研究完咗先知，特別係南延東大嶼都會部分，除咗以前基本上冇出現過，而家第二青衣--大嶼山道路連線西端確立咗北移去青嶼幹線收費廣場配合青龍大橋嘅交匯處（本來會搬去西面、而家免費應該會拆），令呢段興建嘅可能大增，所以影響會多咗。